N°42 - 26 janvier au 1er février 2018
la BD avec Mortelle Adèle
A l’occasion du festival de la bande dessinée d’Angoulême, «le P’tit Libé» invite l'héroïne de BD Mortelle Adèle dans son nouveau numéro. Qu’est-ce que ce festival ? Comment raconte-t-on une histoire en BD ? Quelles sont les différentes étapes pour dessiner ? Comment vend-on des albums ensuite ? A travers les livres de la terrible Adèle, «le P’tit Libé» donne toutes les réponses à ces questions et bien plus encore. Bienvenue dans l’univers du neuvième art !

La naissance de Mortelle Adèle

Adèle est une petite fille rousse très intelligente qui déteste tout le monde et le montre bien. Elle cherche toujours à se débarrasser de son chat Ajax, fait tourner ses parents en bourrique, est odieuse avec Geoffroy qui est fou amoureux d’elle mais aussi avec Jennyfer, qui rêve d’être sa meilleure amie.
Adèle, qui ne veut surtout pas être gentille et adore faire des bêtises, est pourtant une star aujourd’hui ! Elle est l’héroïne d’une série de bandes dessinées dont le 14e tome sortira en mai. «J’avais 14 ans quand j’ai créé Adèle, explique Antoine Dole, le scénariste de la BD, qui se fait aussi appeler Mr Tan. Elle s’est construite en opposition à ma timidité, ce qui explique sa personnalité très… directe.» Depuis le tome 8, c’est l’illustratrice Diane Le Feyer qui dessine toutes les BD de Mortelle Adèle. Elle sera d’ailleurs présente au festival de la BD d’Angoulême pour rencontrer ses lecteurs.
900 000 albums de Mortelle Adèle ont déjà été vendus, ce qui est beaucoup ! Antoine Dole a souhaité publier Adèle parce qu’il voulait proposer aux lectrices des livres qui ne leur montrent pas «qu’on attend seulement d’elles qu’elles soient jolies, douces et tendres. Mais qu’elles peuvent devenir qui elles souhaitent à l’image de Mortelle Adèle qui veut devenir présidente de la galaxie. C’est chouette aussi de montrer aux garçons qu’ils peuvent avoir une fille comme héroïne !»
Antoine Dole souhaite aussi montrer aux enfants «qu’on a tous une part de bizarrerie et qu’on peut aussi faire des choses incroyables avec ce grain de folie qui nous habite. Il faut beaucoup de courage quand on est enfant, pour désobéir, dire non, s’élever contre la norme. Un enfant qui s’affirme, c’est un adulte qui aura des convictions, des engagements.»